蔡志明豪宅僭建 屋署再發清拆令

2019年02月12日

蔡志明豪宅僭建 屋署再發清拆令

蔡志明公司持有的寶翠小築一期10號屋，被本報揭非法擴建逾一倍。資料圖片

【本報訊】《蘋果》昨日報道，沙田九肚山寶翠小築一期多間獨立屋出現僭建，但屋宇署執法無效，問題多年來未有糾正；署方在報道後終於回覆，表示會再就屋苑內多個僭建物發清拆令或啟動檢控程序。

「玩具大王」蔡志明公司持有的10號屋非法擴建逾一倍，又在花園挖出大泳池。屋宇署曾在05年發清拆令，其後又發出「滿意紙」表示建築物已還原，記者卻發現相關僭建物數月後重現並維持至今，疑署方亂發滿意紙。署方指07年7月曾派員視察，發現指定須進行的工程已完成，因此確證清拆令已獲遵從；但近日到上址視察，發現再有新建僭建物，會向有關業主再發清拆令。

擬啟動檢控程序

至於由漢和韓國料理老闆擁有的6號屋，去年開始進行擴建後，僭建出一個新露台逼近鄰居睡房，嚴重侵犯私隱。署方表示，自去年8月發出清拆令後，11月再度派員視察，發現有關僭建物未有清拆，遂向業主發出警告信，並會啟動檢控程序。而兩度接獲清拆令、至今已超過10年仍未糾正僭建物的8號屋，屋宇署曾兩次作出檢控，有關業主被定罪及判罰款，署方會再度啟動檢控程序。

■記者關冠麒

上一則
上一則
「高街鬼屋」頂更保安巡樓猝死

下一則
下一則
新春七日140萬內地客湧港激增32% 居民：想唞吓氣都唔得